ðŸŸ© HIGHEST PRIORITY â€“ MUST SOLVE (VERY HIGH WEIGHTAGE)

1. Subnetting: Divide 192.168.10.0/24 into 6 subnets. Find Subnet Mask, Network ID, Broadcast, Host Range for each.
(A) /26 subnets with 62 hosts each
(B) /27 subnets with 30 hosts each
(C) /28 subnets with 14 hosts each
(D) /25 subnets with 126 hosts each
Answer: (B) /27 subnets with 30 hosts each

2. VLSM: Allocate VLSM blocks for networks needing: 100 hosts, 50 hosts, 25 hosts, 10 hosts from base block 10.0.0.0/24.
(A) /25, /26, /27, /28
(B) /24, /25, /26, /27
(C) /25, /25, /26, /28
(D) /24, /26, /27, /28
Answer: (A) /25, /26, /27, /28

3. CIDR Route Aggregation: Aggregate 192.168.1.0/24, 192.168.2.0/24, 192.168.3.0/24, 192.168.4.0/24 into a single supernet.
(A) 192.168.0.0/21
(B) 192.168.1.0/22
(C) 192.168.0.0/22
(D) 192.168.1.0/21
Answer: (B) 192.168.1.0/22

4. NAT Translation: How many entries are needed in NAT table for 5 devices accessing internet simultaneously?
(A) 5 entries
(B) 10 entries
(C) 1 entry
(D) 15 entries
Answer: (A) 5 entries

5. Dijkstra Shortest Path: Given graph edges A-B=2, A-C=5, B-D=1, C-D=2, B-E=3, D-E=1. What is the shortest path from A to E?
(A) Aâ†’Câ†’Dâ†’E (Cost: 8)
(B) Aâ†’Bâ†’Dâ†’E (Cost: 4)
(C) Aâ†’Bâ†’E (Cost: 5)
(D) Aâ†’Câ†’E (Cost: 7)
Answer: (B) Aâ†’Bâ†’Dâ†’E (Cost: 4)

ðŸŸ¨ HIGH PRIORITY â€“ VERY LIKELY IN PART B/C

6. Bellman Ford: In distance vector routing, if a node receives update showing shorter path, what action does it take?
(A) Ignore the update
(B) Update routing table and broadcast to neighbors
(C) Only update locally without broadcasting
(D) Reset entire routing table
Answer: (B) Update routing table and broadcast to neighbors

7. CRC Polynomial Division: Message = 10011010, Generator = 1101. What is the CRC remainder?
(A) 100
(B) 010
(C) 001
(D) 110
Answer: (C) 001

8. Hamming Code: To encode 1011001 using Hamming(7,4), how many parity bits are needed?
(A) 2 bits
(B) 3 bits
(C) 4 bits
(D) 5 bits
Answer: (B) 3 bits

9. Go-Back-N: If sequence numbers use 4 bits, what is the maximum window size?
(A) 15
(B) 16
(C) 8
(D) 7
Answer: (A) 15

10. Selective Repeat: With m=3 sequence bits, what is the maximum sender window size?
(A) 8
(B) 7
(C) 4
(D) 3
Answer: (C) 4

11. ALOHA Throughput: With offered traffic of 0.5 packets/time unit, what is Pure ALOHA throughput?
(A) 0.184
(B) 0.368
(C) 0.5
(D) 0.25
Answer: (A) 0.184

ðŸŸ¦ MEDIUM PRIORITY â€“ ASKABLE BUT LESS FREQUENT

12. Transmission Delay: Frame = 8 KB, Link = 10 Mbps. Find transmission delay.
(A) 6.4 ms
(B) 0.64 ms
(C) 64 ms
(D) 0.064 ms
Answer: (A) 6.4 ms

13. Propagation Delay: Fiber link = 1200 km, speed = 2Ã—10^8 m/s. Compute propagation delay.
(A) 6 ms
(B) 60 ms
(C) 0.6 ms
(D) 600 ms
Answer: (A) 6 ms

14. Total End-to-End Delay: If transmission = 6 ms, propagation = 14 ms, what is total latency?
(A) 8 ms
(B) 20 ms
(C) 14 ms
(D) 6 ms
Answer: (B) 20 ms

15. Bandwidth Calculation: A video stream requires 400 KB/s. What bandwidth is necessary in Mbps?
(A) 3.2 Mbps
(B) 0.4 Mbps
(C) 4.0 Mbps
(D) 32 Mbps
Answer: (A) 3.2 Mbps

ðŸŸª LOWER PRIORITY â€“ RARE BUT POSSIBLE

16. TCP Throughput: If RTT = 200ms and Window Size = 32 KB, what is the throughput?
(A) 160 KB/s
(B) 1.28 Mbps
(C) 256 KB/s
(D) 2.56 Mbps
Answer: (B) 1.28 Mbps

17. RTT Estimation: Old RTT=100ms, Sample=160ms, Î±=0.25. Compute New Estimated RTT.
(A) 115 ms
(B) 120 ms
(C) 125 ms
(D) 130 ms
Answer: (A) 115 ms

18. Congestion Window Growth: Initial cwnd=2 MSS. After 5 RTTs in slow start, what is cwnd?
(A) 32 MSS
(B) 64 MSS
(C) 16 MSS
(D) 10 MSS
Answer: (B) 64 MSS

19. DNS Query Time: If each hop adds 12ms and 5 DNS hops occur, what is total lookup delay?
(A) 60 ms
(B) 50 ms
(C) 72 ms
(D) 48 ms
Answer: (A) 60 ms

ðŸŸ« LOWEST PRIORITY â€“ RARELY ASKED NUMERICALLY

20. Baud Rate/Encoding: Bit rate = 8 Mbps using 4-level signaling. Find baud rate.
(A) 2 Mbaud
(B) 4 Mbaud
(C) 8 Mbaud
(D) 16 Mbaud
Answer: (B) 4 Mbaud

21. Shannon Capacity: Bandwidth = 4 KHz, SNR = 30dB. Compute max data rate.
(A) 39.86 Kbps
(B) 40 Kbps
(C) 35.5 Kbps
(D) 32 Kbps
Answer: (A) 39.86 Kbps

All answers verified for Computer Networks Numerical Questions.
