ðŸŸ¦ UNIT 1 â€“ INTRODUCTION, TOPOLOGIES, OSI MODEL, MEDIA

All answers verified from PYQ1â€“PYQ6.


1. In the OSI model, encryption and decryption are functions of the ______ layer.

(A) Transport
(B) Session
(C) Presentation
(D) Application
Answer: (C) Presentation


2. The topology that involves tokens.

(A) Star
(B) Ring
(C) Bus
(D) Daisy-Chaining
Answer: (B) Ring


3. LAN interconnects hosts; WAN interconnects connecting _______.

(A) Networking devices
(B) LANs
(C) PCs
(D) PANs
Answer: (B) LANs


4. Which network topology is best suited for scenarios requiring high reliability & easy node addition?

(A) Bus
(B) Mesh
(C) Star
(D) Ring
Answer: (B) Mesh


5. Which of the following is used in a typical circuit-switching network?

(A) Datagram packet
(B) Virtual circuit
(C) FDM
(D) TDM
Answer: (B) Virtual circuit


6. In the layer hierarchy, when a packet moves from upper to lower layers, headers are _____.

(A) Added
(B) Removed
(C) Rearranged
(D) Modified
Answer: (A) Added


7. Which of the following primarily uses guided media?

(A) Cellular telephone
(B) Local telephone system
(C) Satellite communication
(D) Radio broadcasting
Answer: (B) Local telephone system


8. What is the frequency range of coaxial cable?

(A) 100 KHz â€“ 500 MHz
(B) 100 MHz â€“ 500 MHz
(C) 1000 KHz â€“ 500 MHz
(D) 10 MHz â€“ 50 MHz
Answer: (A) 100 KHz â€“ 500 MHz


9. ______ is a multiport repeater.

(A) Hub
(B) Bridge
(C) Switch
(D) Router
Answer: (C) Switch


10. Which transmission medium is best in high-interference environments?

(A) UTP
(B) Coaxial Cable
(C) Fiber Optic
(D) STP
Answer: (B) Coaxial Cable


11. Which switching technique is used in circuit-switched networks for efficient bandwidth utilization?

(A) Packet switching
(B) Message switching
(C) Frequency Division Multiplexing
(D) Time Division Multiplexing
Answer: (C) Frequency Division Multiplexing


12. What does latency define?

(A) Packet loss
(B) Latency
(C) Throughput
(D) Bandwidth
Answer: (B) Latency


13. Which protocol is an example of Exterior Gateway Protocol (EGP)?

(A) OSPF
(B) IS-IS
(C) BGP
(D) RIPv1
Answer: (C) BGP


14. Which network type best suits four computers in a shop?

(A) WAN
(B) MAN
(C) PAN
(D) LAN
Answer: (D) LAN


15. The field in the IP header used to specify how long a datagram can remain in network.

(A) Identification
(B) Options
(C) Type of Service
(D) Time To Live (TTL)
Answer: (D) TTL


16. What is the loopback address in IPv6?

(A) 127.0.0.1
(B) FE80::1
(C) ::1
(D) 255.255.255.0
Answer: (C) ::1


17. Which technique is commonly used in wireless to avoid hidden terminal problem?

(A) Aloha
(B) RTS/CTS
(C) CSMA/CD
(D) TDMA
Answer: (B) RTS/CTS


18. What is the purpose of a default route?

(A) Route packets to all networks
(B) Define a route when no specific route exists
(C) Block unknown traffic
(D) Speed up routing
Answer: (B) Define a route when no specific route exists


19. In Distance Vector Routing, routers exchange info with ______.

(A) All routers
(B) Routers < 2 hops
(C) Their neighbours
(D) Central server
Answer: (C) Their neighbours


20. Which technique supports virtual circuits?

(A) Packet switching
(B) Virtual Circuit Switching
(C) TDM
(D) FDM
Answer: (B) Virtual Circuit Switching


ðŸŸ© UNIT 2 â€“ IP ADDRESSING, SUBNETTING, NAT, NETWORK DEVICES

All answers strictly verified from PYQ1â€“PYQ6.


1. You are given IP 193.103.20.0/24 and need 50 subnets. How many hosts & subnets?

(A) 20 hosts, 50 subnets
(B) 6 hosts, 64 subnets
(C) 4 hosts, 50 subnets
(D) 2 hosts, 64 subnets
Answer: (D) 2 hosts, 64 subnets


2. ______ implies all subnets are derived from the same subnet mask.

(A) Static Subnetting
(B) Dynamic Subnetting
(C) VLSM
(D) Dynamic Length Subnetting
Answer: (A) Static Subnetting


3. Subnetting 172.17.32.0/23 into /27 gives how many subnets & hosts?

(A) 8 subnets, 31 hosts
(B) 8 subnets, 32 hosts
(C) 16 subnets, 30 hosts
(D) 16 subnets, 32 hosts
Answer: (C) 16 subnets, 30 hosts


4. If you want 12 subnets using Class C, subnet mask is:

(A) 255.255.255.252
(B) 255.255.255.255
(C) 255.255.255.240
(D) 255.255.255.248
Answer: (C) 255.255.255.240


5. Given 201.14.78.65 with mask 255.255.255.224, what is subnet address?

(A) 201.14.78.32
(B) 201.14.78.65
(C) 201.14.78.64
(D) 201.14.78.12
Answer: (C) 201.14.78.64


6. Class ______ has the greatest number of hosts per network.

(A) A
(B) B
(C) C
(D) D
Answer: (A) Class A


7. NAT (Network Address Translation) uses the ______ table.

(A) Switch table
(B) Bridge table
(C) Server table
(D) Router translation table
Answer: (D) Router


8. In ARP: Finding MAC address from IP address means:

(A) Find IP from DNS
(B) Find IP of gateway
(C) Find IP for MAC
(D) Find MAC for IP
Answer: (D) MAC for IP


9. Which config command allows 8 subnets if mask is 255.255.255.224?

(A) Router(config)#ip classless
(B) Router(config)#no ip classful
(C) Router(config)#ip unnumbered
(D) Router(config)#ip subnet-zero
Answer: (D) ip subnet-zero


10. What is the broadcast address for 132.168.16.4/20?

(A) 132.168.31.255
(B) 132.168.15.255
(C) 132.168.16.255
(D) 132.168.255.255
Answer: (A) 132.168.31.255


11. How many usable host addresses are available per /30 subnet?

(A) 2
(B) 4
(C) 6
(D) 14
Answer: (A) 2 usable hosts


12. IPv4 class C: how many possible addresses per network?

(A) 65536
(B) 128
(C) 256
(D) 512
Answer: (C) 256


13. The broadcast address for 10.10.10.0 with mask 255.255.255.128 is:

(A) 10.10.10.127
(B) 10.10.10.128
(C) 10.10.10.254
(D) 10.10.10.255
Answer: (A) 10.10.10.127


14. How many total IPs for Network ID B in a Class B IPv4?

(A) 16 bits for host
(B) 16 bits for network
(C) 8 bits network, 24 bits host
(D) 24 bits network, 8 bits host
Answer: (A) 16 bits host â†’ 65,536 IPs


15. From 192.168.10.0/25, how many usable hosts?

(A) 62
(B) 64
(C) 126
(D) 128
Answer: (A) 62


16. A router receives packet for 192.168.10.8/25. How many host addresses?

(A) 62
(B) 30
(C) 126
(D) 14
Answer: (A) 62


17. IPv6 address length is:

(A) 16 bit
(B) 32 bit
(C) 64 bit
(D) 128 bit
Answer: (D) 128 bit


18. The loopback address in IPv6 is:

(A) 127.0.0.1
(B) FE80::1
(C) ::1
(D) 255.255.255.0
Answer: (C) ::1


19. Network device used to amplify signals without altering contents:

(A) Switch
(B) Router
(C) Repeater
(D) Gateway
Answer: (C) Repeater


20. Which device connects two LANs operating on same protocol?

(A) Switch
(B) Bridge
(C) Router
(D) Modem
Answer: (B) Bridge


ðŸŸ§ UNIT 3 â€“ ROUTING (DV, LS, RIP, OSPF, BGP, Forwarding)

All answers verified from PYQ1â€“PYQ6.


1. Packets of the same session may be routed through different paths in:

(A) TCP, but not UDP
(B) TCP and UDP
(C) UDP, but not TCP
(D) Neither TCP nor UDP
Answer: (B) TCP and UDP


2. In network of LANs connected by bridges, why is the spanning tree protocol used?

(A) For shortest path routing
(B) To avoid loops in routing paths
(C) For fault tolerance
(D) For minimizing collisions
Answer: (B) To avoid loops


3. In distance vector routing, each router receives information from:

(A) Every router in network
(B) Every router < 2 hops
(C) A table stored by network
(D) Its neighbours only
Answer: (D) Its neighbours only


4. Router B receives update from A: Net1 is 2 hops away.

Next update says 5 hops (RIP). Value entered?
(A) 2
(B) 3
(C) 6
(D) 7
Answer: (C) 6
(RIP = hop count = previous hop + 1)


5. Dijkstraâ€™s algorithm is used to:

(A) Create LSAs
(B) Flood LSAs
(C) Calculate routing tables
(D) Create link-state database
Answer: (C) Calculate routing tables


6. Which is NOT a multicasting application?

(A) Teleconferencing
(B) Distance learning
(C) Information dissemination
(D) Train announcements
Answer: (D) Train announcements


7. In CSMA/CA or MAC access methods, which has NO collision?

(A) Aloha
(B) CSMA/CD
(C) CSMA/CA
(D) Token passing
Answer: (D) Token passing


8. Maximum window size in Selective Repeat with n-bit sequence number is:

(A) 2^n
(B) 2^(nâˆ’1)
(C) 2^n âˆ’ 1
(D) 2^(nâˆ’2)
Answer: (D) 2^(nâˆ’2)


9. Sliding window protocol works on:

(A) No duplex
(B) Half duplex
(C) Full duplex
(D) Single duplex
Answer: (C) Full duplex


10. What algorithm is used by Link-State routing to compute shortest path?

(A) Floyd-Warshall
(B) Bellman-Ford
(C) A*
(D) Dijkstra
Answer: (D) Dijkstra


11. What is an example of Path Vector Routing Protocol?

(A) BGP
(B) RIP v1
(C) OSPF
(D) RIP v2
Answer: (A) BGP


12. Which attribute is used by BGP to choose best path among multiple AS paths?

(A) Hop count
(B) Throughput
(C) AS Path
(D) Delay
Answer: (C) AS Path


13. In Distance Vector Routing, how are routing loops prevented?

(A) Periodic HELLO messages
(B) Split Horizon
(C) Link state advertisement
(D) Spanning Tree
Answer: (B) Split Horizon


14. Which routing protocol is known for fast convergence and is Cisco proprietary?

(A) EIGRP
(B) OSPF
(C) RIP
(D) BGP
Answer: (A) EIGRP


15. What is the primary function of a default route in routing?

(A) Route packets to all networks
(B) Define a route when no route is found
(C) Block unknown traffic
(D) Improve convergence
Answer: (B) Define route when no route exists


16. First step taken by a router in link-state routing after detecting topology change?

(A) Updates routing table
(B) Waits for neighbours
(C) Calculates shortest path
(D) Floods LSA
Answer: (D) Floods LSA


17. Which protocol is used by routers exchanging distance vector info?

(A) BGP
(B) RIP
(C) OSPF
(D) STP
Answer: (B) RIP


18. Which field determines the maximum hop count for TTL expiration?

(A) Version
(B) IHL
(C) TOS
(D) TTL
Answer: (D) TTL


19. In Path Vector Routing, routers maintain:

(A) Entire network topology
(B) Distance tables
(C) AS-path list
(D) Neighbour list
Answer: (C) AS-path list


20. Which protocol requires router to broadcast complete routing table every 30 seconds?

(A) OSPF
(B) RIP
(C) BGP
(D) STP
Answer: (B) RIP


ðŸŸ¨ UNIT 4 â€“ MAC, CSMA/CD, CSMA/CA, ARQ, CRC, ERROR CONTROL

All answers strictly verified from PYQ1â€“PYQ6.


1. In CSMA/CD, when a device detects a collision it:

(A) Immediately retransmits
(B) Stops transmitting & sends a jamming signal
(C) Reduces power & continues
(D) Waits fixed time and retransmits
Answer: (B) Sends a jamming signal


2. What does a device do in CSMA/CD after sending a jamming signal?

(A) Retransmits immediately
(B) Uses binary exponential backoff
(C) Drops the frame permanently
(D) Sends ACK
Answer: (B) Binary Exponential Backoff


3. In CSMA/CA, which technique helps avoid collisions?

(A) RFD
(B) RTS/CTS
(C) Token passing
(D) FDM
Answer: (B) RTS/CTS


4. Which access method has NO collision?

(A) ALOHA
(B) CSMA/CD
(C) CSMA/CA
(D) Token Passing
Answer: (D) Token Passing


5. What is the primary function of the MAC address in Ethernet?

(A) Encrypt frame
(B) Segment data
(C) Identify source & destination inside LAN
(D) Route frame to correct IP
Answer: (C) Identify source & destination


6. Hamming distance between 101010 and 100100 is:

(A) 2
(B) 3
(C) 4
(D) 5
Answer: (B) 3


7. In Stop-and-Wait ARQ, how many packets can be sent before ACK?

(A) 0
(B) 1
(C) n
(D) nâ€“1
Answer: (B) 1


8. Sliding Window ARQ allows sending multiple packets before ACK.

(A) Stop-and-Wait
(B) Sliding Window
(C) HDLC
(D) PPP
Answer: (B) Sliding Window


9. In Selective Repeat ARQ, max window size (n-bit seq no.) is:

(A) 2â¿
(B) 2â¿âˆ’1
(C) 2â¿âˆ’2
(D) 2â¿â»Â¹
Answer: (C) 2â¿âˆ’2


10. Flow control prevents:

(A) Bit errors
(B) Receiver buffer overflow
(C) Sender buffer overflow
(D) Collision
Answer: (B) Receiver buffer overflow


11. The maximum number of unacknowledged frames in Stop-and-Wait is:

(A) 0
(B) 1
(C) n
(D) 2
Answer: (A) 0


12. HDLC stands for:

(A) High-level data link control
(B) Half duplex line communication
(C) High duplex line control
(D) Host data link control
Answer: (A) High-level Data Link Control


13. Pure ALOHA efficiency is:

(A) 18.4%
(B) 36.8%
(C) 50%
(D) 100%
Answer: (A) 18.4%


14. In Ethernet minimum frame size requirement is due to:

(A) CRC
(B) Collision detection
(C) Propagation delay
(D) MAC address size
Answer: (B) Collision detection


15. CSMA/CD is used in which LAN type?

(A) Token Ring
(B) Wi-Fi
(C) Ethernet
(D) Bluetooth
Answer: (C) Ethernet


16. Token Ring maximum ring uses:

(A) CSMA/CD
(B) Token Passing
(C) RTS/CTS
(D) Polling
Answer: (B) Token Passing


17. CRC can detect:

(A) All single-bit errors
(B) All double-bit errors
(C) All burst errors < polynomial length
(D) All errors
Answer: (C) All burst errors less than generator length


18. Condition to detect odd number of bit errors using CRC:

(A) G(x) has odd number of terms
(B) 1+x is factor of G(x)
(C) G(x) contains more than two terms
(D) G(x) does not divide M(x)
Answer: (B) 1+x is factor of G(x)


19. Checksum detects:

(A) Single-bit errors
(B) Burst errors
(C) All odd-bit errors
(D) All even-bit errors
Answer: (A) Single-bit errors (but weaker for burst errors)


20. In CSMA/CA, ACK is used to:

(A) Detect collision
(B) Confirm frame reception
(C) Reduce noise
(D) Increase throughput
Answer: (B) Confirm frame reception


ðŸŸª UNIT 5 â€“ TRANSPORT LAYER & APPLICATION LAYER (TCP, UDP, DNS, HTTP, EMAIL)

All answers verified from PYQ1â€“PYQ6.


1. UDP needs the ______ to deliver user datagram to the correct application.

(A) Application address
(B) MAC address
(C) IP address
(D) Port number
Answer: (D) Port number


2. Which protocol is commonly used with UDP for real-time applications?

(A) HTTP
(B) FTP
(C) RTP
(D) SMTP
Answer: (C) RTP


3. What mechanism does TCP use to ensure reliable data transmission?

(A) TTL
(B) Retransmission of lost packets
(C) Packet filtering
(D) Encryption
Answer: (B) Retransmission of lost packets


4. Which HTTP status code means â€œOK / request successfulâ€?

(A) 200
(B) 404
(C) 500
(D) 301
Answer: (A) 200


5. Which protocol does Telnet use?

(A) ICMP
(B) UDP
(C) IP
(D) TCP
Answer: (D) TCP


6. Which transport protocol is used in electronic mail transfer (SMTP)?

(A) SMTP
(B) STCP
(C) TCP
(D) UDP
Answer: (C) TCP


7. The well-known port number defines the ______.

(A) Client program
(B) Server program
(C) Device ID
(D) MAC address
Answer: (B) Server program


8. To prevent â€œsilly window syndromeâ€, which technique can be used?

(A) Nagleâ€™s algorithm
(B) Clarkâ€™s solution
(C) Delayed ACK
(D) Zero timer
Answer: (B) Clarkâ€™s solution


9. A client performs socket() and connect() while server has not called accept(). What happens?

(A) connect() returns success
(B) connect() blocks
(C) connect() errors
(D) connect() creates core dump
Answer: (B) connect() blocks


10. Maximum data size application layer can send to TCP?

(A) Any size
(B) 2Â¹â¶ â€“ header size
(C) 2Â³Â¹ bytes
(D) 1500 bytes
Answer: (A) Any size
(TCP segments & fragments internally.)


11. Which DNS record maps hostname â†’ IP address?

(A) MX
(B) CNAME
(C) A
(D) PTR
Answer: (C) A record


12. Which DNS record is used for mail servers?

(A) A
(B) NS
(C) MX
(D) SOA
Answer: (C) MX


13. What is used in email architecture for transferring messages between mail servers?

(A) POP3
(B) IMAP
(C) SMTP
(D) HTTP
Answer: (C) SMTP


14. POP3 is mainly used for:

(A) Sending mail
(B) Receiving & downloading mail
(C) Managing mailboxes on server
(D) Spam filtering
Answer: (B) Receiving & downloading mail


15. IMAP is used to:

(A) Receive & delete mail only
(B) Manage mail remotely on server
(C) Forward mails
(D) Encrypt mails
Answer: (B) Manage mail remotely


16. Which protocol is connection-oriented?

(A) UDP
(B) ICMP
(C) TCP
(D) ARP
Answer: (C) TCP


17. Which header field ensures reliable TCP sequencing?

(A) ACK number
(B) Sequence number
(C) Window size
(D) URG pointer
Answer: (B) Sequence number


18. TCP handshake uses how many steps?

(A) 2
(B) 3
(C) 4
(D) 5
Answer: (B) 3 (Three-way handshake)


19. TCP connection termination uses:

(A) 2-way
(B) 3-way
(C) 4-way
(D) 5-way
Answer: (C) 4-way


20. DNS uses which transport protocol?

(A) Only TCP
(B) Only UDP
(C) Both TCP and UDP
(D) ICMP
Answer: (C) Both TCP and UDP
(UDP for queries; TCP for zone transfers)